點解人大左會越來越食得苦野?

中學試下飲啤酒都覺得難飲到仆街
而家3張幾飲齊啡都唔覺得苦,加糖不了
越苦越有味道咁

我都覺 係咪因為味覺退化？

因為人越大，人生比苦味食物更苦

sad but...

苦得過日日番份牛工無哂時間仲係得雞碎咁多

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜

我諗係
好似苦瓜咁，又名半百瓜，半百歲既人先會識欣賞

我一早已經覺得唔苦仲幾好食喎

我幾中意食
清熱下火 + 纖維，好過飲涼茶

人需要新刺激

我都想知

邏輯謬誤
你唔會將一件更錯既事而令一件錯事變正確
殺人比偷錢更錯(嚴重) 唔等於偷錢唔係錯
人生比苦味食物更苦唔代表苦味食物好食
亦都唔係代表人更能接受食苦野既原因

其中一個原因係共鳴感 吃苦野好比人生
好有詩意 LaLaLa

好撚中二病

人大左食既野多左識得欣賞唔同層次既味道
小朋友一定係食糖同炸既野 其他乜都唔食
唔好話苦 細個茄子 蘿蔔 白切雞都唔識欣賞

因為生命更苦澀

我反而覺得係食唔到太甜

講到小朋友唔識食咁
其實最主要原因只係味覺退化左

因為味覺退化 或者係因為對味道習慣左 所以可以愈食愈重味

因為人愈大所有官感都會變得冇咁敏感,
當然包括味覺,食其他野都會愈食愈濃味

我5 ,6歲已經好鍾意食苦瓜
食到依家20歲都仲係咁鍾意

即係話你...

咪即係你味覺已經開始退化開始對啲味道習慣愈食愈食得重口味囉 明未
中二病

因為再苦既都經歷過

有冇人食返以前啲糖覺得甜左好多
係咪真係人愈大味覺會轉變？？

成班中二病看破紅塵

死廢老

咁你仲苦上加苦？

味蕾上嘅苦遠遠都不及生活體驗上受嘅苦

味覺退化，又或者習慣咗。
同啲老人家會落好重鹽喺啲餸到類似。

唔撚覺 由細到大都咁憎食苦瓜

由細到大都好鍾意食苦瓜

真愛是苦味

因為你的味覺壞撚咗

因為人大咗對味覺嘅刺激接受程度高咗

因為大個咗好驚糖尿病，而家去茶記叫杯熱飲都廢事落糖，況且horlic、華田嗰啲本身都已經甜，奶茶、咖啡嗰啲冇咁甜但其實本身都有少少甜美

*甜味

九成九係味覺退化 苦味感受差左d甘味就自然出番黎

乜撚野邏輯呀？點解人生苦就要食苦野呀？人生苦唔係食下甜野調劑下咩

其實如果講苦嘅野消油解膩得唔得
姐係我自己而家20都覺得鐵觀音幾好味
細個苦到要lur
而家覺得食完野飲返啖個胃都舒服啲
就好似食涼瓜排骨/牛肉咁
食完啲爆炒嘅肥肉食返舊苦瓜感覺上舒服啲

細個有quota冇咁覺
大個真係唔食就硬係有啲罪惡感咁樣

好鐘意食甜同辣野 平時都食得好濃味 但未接受到苦味

今天先記得聽過人說這叫半生瓜
那意味著它的美年輕不會洞察嗎

人大左食甜野會覺得膩

中二病:人生歷練
現實:味覺衰退

1) 年紀越大，味覺越遲鈍
2) 人生既苦比味覺既苦苦太多

因為人生更苦

係咪代表人生過左一半

又懶感性 on撚9
講出黎唔撚柒？

原來連登真係多未老先衰既油頭毒撚

廿幾三十歲就話自己味蕾退化

根本正常人五十歲幾先會失退化

食到苦只係重複飲食而習慣咗

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜
今天竟吃得出那睿智越來越記掛

誰願意誰願意不理

人地中意食咩都可以玩到人身攻擊
高招

佢幾時有攻擊鍾意食苦嘅人
明明攻擊緊話味蕾退化嘅人

脷苔厚

味覺退化唔覺

甜野無細個食得咁甜 同埋人越大可以食得越淡 炒菜無落鹽都OK.

其實如果唔係落糖唔健康 會肥 有肚腩
我點會唔加糖？

題外話一問
咩叫苦過deedee？

我20歲 連之前覺得最苦嘅感冒茶 都開始接受到 咁喺咪代表我人生好苦

cancer

因為人生仲苦

歌有得唱
真愛是苦味

真想不到當初我們也討厭吃苦瓜
今天竟吃得出那睿智愈來愈記掛

依家食少少甜野都覺得好甜

因為好食既都食晒 試下難食既 人係咁犯賤

係咪打丁打到個人傷哂感覺退化

同感
愈來愈唔鐘意飲甜嘢
btw 係齋啡 唔係齊啡

怕苦
但唔抗拒苦瓜
苦瓜識煮好好食

因為飲既時候會覺得 無野苦得過做人

點解中文要將生活上既不如意叫做苦，點解一定要同味覺既苦掛勾？兩者沒咩必然既關聯性，我覺得唯一關聯就係普遍不被大眾喜愛，但點解唔可以形容做嗅覺上既臭或者觸覺上既痛？

點解無人會話酸野唔酸
人生夠酸啦
唔見你不停啪酸野？
因為會酸到妹下妹下？